Michael Burry：Tesla是泡沫，排放積分不代表盈利能力

特斯拉（Tesla，美：TSLA）「電池日」發布會未能令市場滿意，Tesla周三股價大跌一成。美國對沖基金經理、《沽注一擲（The Big Short）》原型Michael Burry 本周連發帖文質疑Tesla，Burry 指，Telsa 以外的全球汽車行業市銷率（Price-to-Sales）僅0.35倍，而Tesla 為18倍，標籤Tesla為泡沫。

Michael Burry指，Tesla以外的全球汽車年銷售額2.3萬億美元，EBIT（息稅前利潤）1000億美元，總市值8070億美元。與此相比，Tesla銷售額為250億美元，沒有EBIT，市值4380億美元，形容Tesla在排放監管積分收入（regulatory credit）是「正在融化的冰塊」。

他在另一帖文指，Tesla 出售「排放監管積分」賺取收入，不一定集團具盈利能力，指Tesla 收入、交付數目在今年內無增長，若撇除排放積分收入，首兩季更錄經營虧損，再次形容Tesla為泡沫。

Michael Burry被視為2007、08年首批發現美國次貸危機即將爆發的投資者之一，並在從看淡房貸債務擔保證券獲厚利。

Link:

樓豬put 未

想知 the big short 條友呢排點

有冇人知？

Short 鳩咗

Scion Capital ultimately recorded returns of 489.34% (net of fees and expenses) between its November 1, 2000 inception and June 2008.

仲少過Tesla 一年回報

以為樓住 作左首 Tesla泡沫

大摩唱淡Tesla 股價最低料值10美元

佢蝕哂08年賺果舊錢未

$10

等睇10蚊 大家爆倉 美國內戰 wall steet 2.0

Ff好啦

佢打少前面個位...810

傻撚左

證明佢08年果次係死好彩

佢買左好多GME

GME跟手引發金融海嘯 Michal Burry或成最大贏家
勁 Big short Big Long都係赢

前排佢先話危險叫人唔好買
仲叫人查件事喎
佢有買咩？

佢最開始做多個一批，然後上個禮拜先吹淡風

咁on9又做多又做空